美國阿波羅計劃共挖了月球380公斤土壤，嫦娥2公斤多定少？

月岩會否分給美國？中國：視乎華府態度

一個小學生睇緊本數學書

數學博士: 可唔可以借比叔叔睇下？

小學生: 睇你態度啦

多，人哋科技落後先要咁多，先進國家2公斤已經好夠（曲）

你唔好理, 總之中國又贏

個比喻好正

美國挖到唔想挖啦我係美國就拍賣10kg既樣本出嚟比人收藏

咁又有月球採樣都有唔同地區嘅 有緊係好過無
特別Artemis program準備係月球整基地

BTW 1969年 美國土星五號載人登月
1970年前蘇聯 Luna 16 無人月球采樣再返回地球

蘇聯解體前已經收集到樣本
可見支那落後美國幾多

支那講到好似前無古人做到咁日日係度鳩吹成就

月球上既2kg,等於地球既幾多kg?

美國當年好似有畀一克中國

唔得， 一睇到原來係假嘅咪死
正如數學博士見到d小學書， 教乜撚野 被乘數要前面定後面咁

計mass

載人登月 無得比

贏國個兩公斤 頂你美國佬兩噸都得啦

今次共匪係挖深D、地質年年代較輕的
好似唔可以直接比較

記得美國只係用咗三成做
剩抵七成等科技再發展有新方法先再拎出嚟

點證明個2kg係真月球土壤

人地要象徵意義,第三個國家自行做到,鬼唔知挖得少到俾人笑咩

曲要講明，連登幾時變到咁。

用放大鏡睇會見到made in China 先係正貨

太多戇鳩，sorry，或者係我問題

我同意連登真係多左好多直必腸。琴晚我話“香港濕凍世界第一”都比人屌

d垃圾藍屍仲講緊美國無登月

洗咩380公斤，2公斤已經足夠

支那野，唔係當真呀
求撚其喺青島拎啲咪算囉

依加資訊爆炸 00後食開電子奶嘴
唔會花多幾秒諗下係咪假膠
第1秒就comment你

美國登月係假嫁

有用既挖500g都夠

日本小行星果個好啲呀，雖然帶得少返嚟

責任全在美方

中共已經成功複製月球🤣

應該都係2kg 因係以地球重量計

三個國家一齊拎d 月球石出黎
睇下邊個游裸泳

1978年，美國總統卡特的安全事務顧問布熱津斯基訪問中國時，向國務院總理華國鋒贈送了一克月球岩石樣品。中國科學家研究了其中0.5克，共發表40篇論文，其中歐陽自遠院士團隊發表了14篇論文，以及推斷樣品由阿波羅17號所採集。另外0.5克展示在北京天文館。

0.5克其實睇唔睇到
btw 人地諗住送紀念品交換禮物，你班友就攞黎吹水

1.5個萬字夾

嗰2kg土壤應該會揾到武肺病毒

又贏

對住果0.5G都寫到40篇野出嚟

今次2公斤喎咪好撚巴閉

咪臭係，人哋做緊5nm晶片嗰陣，中國已經做緊30nm

0.5克俾乞衣咩

40篇。。。。。
創作力好強

華春瑩：月球為中國不可分裂一部分，早係幾千年前，首位女太空人已登陸月球

親 嫦娥果d叫娥奶 唔同架

人地上撚埋月球
中國仲係到推倒孔子，批鬥老師

相比起中國人文發展係快好多，領先地球500年

好撚搞笑, 落後幾十年先做到, 官媒吹水話幾十年來只有佢做到咁

呢個解釋都幾好笑

負皮果D應該開始放聖誕假

你應該話用質量計，質量係無重空間或者任何星球上都唔變

笑到噴水

我都有一公斤

點解要咁道出理/工科生嘅真相

象徵式2.01kg就夠

你地真係好好笑

珍

洗撚理人眼光咩cls
你有份低齡化連登

降落火星難啲 定去月球難啲

唔該將月娥化左灰，送番兩公斤上去月球

唔係多就好嘅中國個d純度高d
美國個d幾十年前一早過曬期啦

支共會同你講好多，有成2000克，或者2000000毫克

仲未送到人去月球

如果愛因斯坦 vs 小學生再對比強啲
美國科學家 vs Presidenté Xi

飛到返地球未？

屌 又要講又要戴頭盔就咪上連登啦

多少唔係問題，問題係個2公斤岩石，就講L到可以挽救人類咁，又乜L野偉大復興，乜L野人類命運共同體，真係入得青山!🤬🤬🤬

假一賠十

有張中國製合格證

賠返十份假土？

佢呢D自吹自抽擂對班小粉紅不知幾有用

終國用斤。。。

其實佢地知唔知美國搞緊Artemis
使撚要你2kg垃圾咩

自已講曲

.....天文望遠鏡都望到月球啦
Lee個年代登月無得呃人

其實美國都會想要㗎
美國同中國挖嘅地方唔同
中國挖嘅岩層係比較年輕
有sample研究冇人嫌多

美國太空總署已經為火星樣本送返地球做好準備
2020-11-11

美國太空總署昨日發佈一份獨立審查報告，顯示該機構現在準備開展送回火星樣本活動，將原始樣本從火星帶到地球進行科學研究。該機構成立送回火星樣本獨立審查委員會，評估與歐洲太空總署建立，具有突破性的國際合作關係的早期概念，從另一顆行星送回第一批樣本。

審查了該機構雄心勃勃的「送回火星樣本」計劃之後，委員會報告得出結論認為，美國太空總署已經準備好開展這項運動，它的基礎是數十年來在火星探測方面的科學和技術進步。

「送回火星樣本」計劃需要三艘先進的太空船。第一艘是美國太空總署的火星2020毅力號火星車（Mars 2020 Perseverance rover），由今年7月30日發射升空，現時已經飛行超過火星旅途的一半。毅力號火星車是一個複雜的採樣系統，帶有取鑽探和採樣管，這是有史以來送上太空最清潔的硬件。

到達火星後，毅力號火星車的目標是將岩石和重石塊樣品儲存在收集管中。然後，它將其中一些留在火星表面，供歐洲太空總署將來提供，目前尚未命名的火星車收集，並運送到美國太空總署提供的火星上升飛行器，然後將樣品發射到環繞火星的飛行軌道。然後由歐洲太空總署提供的返回地球太空船與火星軌道上的樣本會合，並將它們放入高度安全的密閉容器中，以便於2030年代返回地球。

送回火星樣品本是美國國家科學院2013-2022年行星科學十年探索計劃的首要任務，在過去三年，美國太空總署致力於完善關鍵能力和送回火星樣本的整體概念。理事會承認美國太空總署和歐洲太空總署在機械人和人類太空探索方面的長期合作是進行有力攻勢的資產，並讚揚兩個機構對送回火星樣品本計劃實施方法有深入的分析，為未來的計劃和開發提供依據。

美國太空總署於8月中旬啟動了獨立審查行動，以確保期待已久的飛行任務取得成功。這是任何美國太空總署科學任務局大型主題任務提早進行獨立審查行動。過去歷史上，只有任務開發後期，才會進行此類審查。

【圖、文：節譯自美國太空總署2020年11月10日新聞公佈】

幾10年前，月球已經畀美帝同蘇聯玩到爛哂，2020年支那先上月球，仲好似好威威豬咁，支那係厚面皮定係活在井底嘅屎蟲?

太多連衛兵

落後左咁多年仲沖出黎柒，
貫徹習近平思想，高深莫測。

其實火星都已經被美國玩到爛

所以日本情願玩小行星

美國人搬起月岩責自己腳

美國登月都登左6次要咩有咩
仲有野想要既唔識自己上去拎咩

其實成日上月球係咪想宣示佢有能力整太空武器

五毛先驅

咪係!!! 人哋挖緊會飛嘅小行星，支那仲去挖月球牆入面啲人仲瓜瓜叫祖國強大。。。

番到地球就有二千公斤

咁要睇吓支那又偷唔偷到人哋啲太空武器機密喇

宜家掘土壤果一PART仲係唔係poly ise 研發?

月球少咗mass會唔會偏離軌道㗎？

一陣又賴肺炎係月球帶落嚟

科技落後先要派人去掘
先進既就梗係用機器取代

仲以為自己上緊fb

中國或成最大贏家

一早放左d泥上火箭運上去咋

兩公千月岩
十光年黑洞不換肩

部機帶啲水上去
求其溝啲泥再帶番黎
然後話自己發現月球有水

重質不重量
研究嘅少少已經夠
你拎去賣就話愈多愈好
好多嘢要講成本效益

前排新聞先話NASA 隻OSIRIS-REx成功係粒小行星挖到樣本，依家返緊地球。再之前仲有 Stardust 飛去彗星攞樣本。

屌你係因為已經講撚到爛
仲以為自己好風趣

你份工都可以用機器取代

有二維碼

嗰2公斤嘅土美國都好想要

可以填補空白位

比個380公斤更有價值

因為土壤嘅年份更加近

近左應該有十幾億年

Mass 同 Weight 既分別

啱啱開始讀中四物理嗰d

嬴國show支旗仔就打曬飛機, 人地美國幾十年前插埋入去啦
嬴國拎少少石就打曬飛機, 人地美國aim緊火星

證明中國保護月球環境嘅決心係堅定不移,世界第一
唔似美國,破壞月球環境

大陸想採多啲都唔得，都冇能力運載返地球。

都未做C14 TEST

你就知乜撚嘢「十幾億年」？

唔駛奶得咁核突既

收皮啦你

美國係太空人親身上去掘

你中國部機, 係打到多少呎入地下呀？

CLS

人地美國太空人親自上去掘

中國廢物, 對住部打唔到5呎既機打J？

人地蘇聯部機, 有鑽, 鑽入地底

中國部嘢都無鑽

運載力真係好低

POLYU條廢柴, 話裝多左數十個GRAM

已經驚緊返唔到地球

曲要講明就唔係曲 係直

（cook）

你肯定果2公斤係真？

中國挖月背所以土質係唔一樣

最近日本個隼鳥2號仲威啦帶小行星沙粒返地球